為領導人算命

2018年10月17日

為領導人算命 - 馮睎乾

圖片來源：

官媒從不報導領導人生日，也沒有人祝賀。大家心知肚明：領導人出生時間是國家機密。朋友道聽塗說，找來幾個生辰八字，據說其一是領導人的，問我哪個最似。既然無人報導，又從何得知？

原來多年前領導人未登大位時，出訪外國，適逢生日，當地官員得悉此事，便在午宴上預備了生日蛋糕，為他祝壽。除非當年他已深謀遠慮，故弄玄虛，否則那日期是錯不了的。但時辰呢？當然不知道。

聽過一個故事，我相信是真的。A先生不以算命為業，但精通子平，作風低調，只替一小圈子的朋友算命。有天他忽然收到陌生來電，包機票食宿，邀他到北京一遊。A先生心知何事，也想趁機見識，就爽快應允了。

抵京後，有車載他到酒店，有人已預訂了滿桌子珍饈佳餚，供他大快朶頤，但詭異的是，主人沒有現身。A先生獨自吃飽後，侍者便領着他到一個房間去，但不是他的睡房，房內也沒有人，只有一張大書桌，桌上孤零零放了個電話。

A先生甫坐下，電話揚聲器便傳出一把冷冰冰的女人聲：「是A先生嗎？」他有點不知所措，直接答「是」。二話不說，揚聲器便報出一個八字，叫他馬上算算。他當然不知道是誰的八字，但也不相干，照樣掐指推算。

如是者一個接一個地算，也不記得總共算了多少個八字，電話突然說：「您可離開了。」A先生不知道有多少個算命師上過那房間，但他肯定自己不是唯一一個。那次北京之行，除了司機和侍者外，由始至終再沒有其他人接觸他。

話說回來，領導人是哪個時辰出生呢？讓我瞎猜：午時。紫微獨居於子，霸氣不易外露（但不是沒有霸氣）；太陰與地劫地空同宮，有反傳統計劃，六合武曲，表示一旦想到，真會付諸實踐。

兩年前始走戊午運，貪狼由化忌變化祿，馬頭帶箭（今年入雙擎羊，加倍勇猛），顯然想威震邊疆……欲知後事如何，沒有下回分解──為領導人算命，難道不要命嗎？

馮睎乾

上一則
上一則
明日你還在香港嗎，長官？ (曾志豪)

下一則
下一則
以「家庭團聚」之名…… (高慧然)